## Тестовое задание FunBox

[https://ribon.bitbucket.io/](https://ribon.bitbucket.io/)

#### `yarn`
Установка зависимостей

#### `yarn start`
Запуск приложения в режиме разработки.
[http://localhost:3000](http://localhost:3000)

## Ответы на вопросы:

> #### Q1
> ##### Расскажите, чем, на ваш взгляд, отличается хорошая верстка от плохой с точки зрения
>
> + пользователя;
> + менеджера проекта;
> + дизайнера;
> + верстальщика;
> + клиентского программиста;
> + серверного программиста.

  + Для пользователя — сайт отображается корректно на любом устройстве и браузере пользователя, изображения и видео оптимизированы под мобильные устройства, быстро загружается, текст не сливается с фоном страницы.
    
  + Для менеджера проекта — верста выполнена в срок, полностью соответствует макету и техническому заданию, не требует дополнительных правок.
  
  + Для дизайнера — если верстка должна быть Pixel Perfect, то HTML-страница при наложении макета в точности, пиксель в пиксель совпадает. 
  
  + Для верстальщика — верстку легко поддерживать и вносить изменения, применяется какая либо методология, например БЭМ, имеет модульную структуру, для каждого модуля и блока создается отдельный файл, код пишется в соответствии со стайл гайдами, емкое именование классов.
  
  + Для клиентского программиста и для серверного программиста — верстка удобная для интеграции с js и северными фреймворками, не требует вносить дополнительных правок в верстку

  
> #### Q2
> ##### Опишите основные особенности верстки крупных многостраничных сайтов, дизайн которых может меняться в процессе реализации и поддержки.
>
> ##### Расскажите о своем опыте верстки подобных сайтов: какие методологии, инструменты и технологии вы применяли на практике.

В таких проектах важно использовать модульную систему, на один модуль/компонент/блок отдельный файл,  для этого использую препроцессоры такие, как SCSS, Pug. Так же необходимо использовать методологию именования классов, например БЭМ. Для сборки прокта gulp или webpack. Что бы код был единообразным и соответствовал стайл гайдам линтеры (stylelint, eslint).

На последних проектах использовались: SCSS, Pug, Nunjucks, gulp.

> #### Q3 
> ##### Опишите основные особенности верстки сайтов, которые должны одинаково хорошо отображаться как на любом современном компьютере, так и на смартфонах и планшетах под управлением iOS и Android. Расскажите о своем опыте верстки подобных сайтов: какие инструменты и технологии вы применяли, как проверяли результат на различных устройствах, какие именно устройства требовалось поддерживать.
В основном приходилось поддерживать две последние версии браузеров, они довольно хорошо поддерживают современные стандарты. Для отображения сайта на разных устройствах используются медиазапросы, для экранов с повышенной плотностью пикселей используются изображения размером x2, x3.
Использую normalize.css (исправляет ошибки и общие несоответствия встроенных стилей в браузерах) и autoprefixer.
Верстку лучше всего тестировать на самих устройствах чем в эмуляторе. Для тестирования Android использую телефон, для iOS эмулятор (в xcode), а также Chrome DevTools.

> #### Q4 
> ##### Расскажите, какие инструменты помогают вам экономить время в процессе написания, проверки и отладки кода.

В процессе написания: SCSS, WebStorm, Pug, Emmet, gulp, webpack. Макет Figma или Zeplin, то это тоже экономить время на верстку. Для проверки: eslint, stylelint  и Prettify для форматирования кода. Для отладки Chrome DevTools.

> #### Q5 
> ##### Вам нужно понять, почему страница отображается некорректно в Safari на iOS и в IE на Windows. Код писали не вы, доступа к исходникам у вас нет. Ваши действия? Сталкивались ли вы с подобными проблемами на практике?

В IE есть инструменты разработчика (инспектор кода) с помощью него можно найти проблемный блок и проверить его стили, так же нужно проверить консоль на наличие ошибок. Для Safari запускаю виртуальную машину с macOS, в ней можно запустить эмулятор iPhone и iPad разных версий (через xcode), в эмуляторе нужно активировать опцию веб инспектора в настройках, чтобы можно было посмотреть код и стили через Safari, дальнейшие действия такие же как с IE.

В основном приходилось поддерживать последние 2 версии браузеров и IE11, в основном для IE11 приходится вносить правки. 

> #### Q6 
> ##### Дизайнер отдал вам макет, в котором не показано, как должны выглядеть интерактивные элементы при наведении мыши. Ваши действия?

Сначала посмотрел бы в UI-kit или стайл гайды по дизайну, если их нет или интерактивные элементы там отсутствуют, то обращусь к дизайнеру макета, если с дизайнером нет связи, то узнаю у менеджера проекта. Если нужно будет делать по своему усмотрению, то сделал бы ховер через миксин SCSS darken или через изменение прозрачности в зависимости, от того что подойдет к дизайну. 

> #### Q7
> ##### Какие ресурсы вы используете для развития в профессиональной сфере? Приведите несколько конкретных примеров (сайты, блоги и так далее).
>
> ##### Какое направление развития вам более близко: JS-программирование, HTML/CSS- верстка или и то, и другое?
>
> ##### Какие ещё области знаний, кроме тех, что непосредственно относятся к работе, вам интересны?

 [learn.javascript.ru](http://learn.javascript.ru/), [MDN](https://developer.mozilla.org/ru/), [webref.ru](webref.ru), [Udemy](https://www.udemy.com/), [CSS-tricks](https://css-tricks.com/),[Habr](https://habr.com/ru/), подкаст Веб-стандарты.
 
 Оба этих направления для меня близки. В планах двигаться больше в сторону программирования на JavaScript.

 Сейчас почти все свободное время уделяю обучению. Интересуюсь бэкендом на Ruby on Rails,веб-дизайном, 3д моделированием.

> #### Q8
> ##### Расскажите нам о себе и предоставьте несколько ссылок на последние работы, выполненные вами.

Первая работа связанная с IT была программирование контроллеров для автоматизации и управления "Умным домом", тогда же начал интересоваться вебом, поддерживал и дорабатывал сайт компании. Начал делать лендинги и небольшие интернет магазины, делал парсеры на Ruby Nokogiri - в основном для местных заказчиков.

Чтобы структурировать знания прошел курсы [HTML Academy 1](https://assets.htmlacademy.ru/certificates/intensive/67/313377.pdf), [HTML Academy 2](https://assets.htmlacademy.ru/certificates/intensive/91/313377.pdf), [HTML Academy 3](https://assets.htmlacademy.ru/certificates/intensive/93/313377.pdf).

Сейчас работаю в Affinage (занимается аутсорсингом фронтенда и верстки) над версткой редизайна nlmk.com/ru/ и Альфастрахование.

[Портфолио](http://eugenefolio.gq/portfolio)
